\chapter{Estrutura Curricular}
\label{chap:estrutura}

O curso de graduação em \imprimircurso \space tem uma estrutura curricular semestral semi-seriada
e o controle da integralização curricular é feito pelo sistema de créditos - um crédito correspondendo a 15 horas de aula ou de trabalho acadêmico efetivo sob 
coordenação docente.

O sistema semi-seriado é uma estrutura acadêmica que combina características do sistema seriado e do sistema de créditos. No primeiro, os estudantes seguem 
listas pré-determinadas de disciplinas por semestre ou ano letivo. No segundo, os estudantes podem cursar disciplinas a qualquer momento, observados os pré-requisitos. 
Esse sistema permite grande flexibilidade na construção de um plano de estudo pelos estudantes, mas cria uma dificuldade de gerência de vagas. No sistema semi-seriado, 
contempla-se a flexibilidade do sistema de créditos, mas a trajetória formativa é orientada em torno de um fluxograma de referência de curso, por meio de preferência de vagas:
o estudante que cumpre integralmente as disciplinas previstas para um semestre acadêmico tem sua vaga  processadas preferencialmente nas disciplinas do semestre seguinte.

As disciplinas do currículo de referência do curso de \imprimircurso \space são categorizadas como \textbf{obrigatórias} (OBR) e \textbf{optativas} (OPT), compondo o Módulo Integrante; além dessas, é permitido, 
opcionalmente, que o aluno curse disciplinas do \textbf{Módulo Livre} (ML), composto de todas as disciplinas de graduação da UnB que não sejam restritas a um ou mais cursos.
A atividade de monitoria e outras \textbf{atividades complementares}, além das atividades de \textbf{extensão}, contam créditos, integralizados como Módulo Livre conforme regulamentação 
própria.

